\chapter*{个人简历、在学期间的研究成果及发表的论文}

\markboth{个人简历、在学期间的研究成果及发表的论文}{个人简历、
  在学期间的研究成果及发表的论文}


\addcontentsline{toc}{chapter}{个人简历、在学期间的研究成果及发表的论文}

 \section*{个人简历}

 1978~年~4~月~30~日出生于花果山水帘洞，
 1996~年~9~月考入花果山大学中文专业，
 2000~年~6~月本科毕业并获得文学学士学位，
 同年~9~月免试保送清华大学应用魔法系攻读博士至今。

\section*{目前已正式发表的论文}

\renewcommand{\labelenumi}{[\arabic{enumi}]}

\begin{enumerate}
  
\item Harry Potter, Bajie Zhu, Sanzang Tang, Coupling
  Computation of the BEM and FDM in 3D Spirit Extraction,
  Interplanetarian Conference on Super-Sudden Motion, 2001,
  p.716 - 719(SCI).
 
\item
  哈里波特，猪八戒，唐三藏，三维寄生红孩儿边界元提取的一种预条件
  方法，花果山炼金术月刊，2002, Vol38(16), p.207-209.
  
\item Harry Potter, Bajie Zhu, Sanzang Tang, A weighted
  average formula for efficient inductance and resistance
  extraction, International Conference on God 2003, Vol.2,
  p996 - 999.
  
\item 孙悟空，猪八戒，哈里波特，牛魔王，观世音，
  六维边界元金箍棒参数提取中的有效预条件方法，蚕丝洞大学学报，2004,
  Vol.44(1), p.45-49(EI).
  
\item
  猪八戒，孙悟空，唐三藏，哈里波特，快速求取媳妇的背包方法，鹊桥学报，2005,
  Vol.26(4), p.139-143,(SCI).


 \end{enumerate}


 \section*{目前已被录用文章}

 \begin{enumerate}

 \item Wukong Sun, Harry Potter, Sanzang Tang,
 Fast 6-D Impedance Extraction of Spirit,
  International Conference on Communication, Circuit and Systems, 2005, 已录用.
  
\item
  孙悟空，哈里波特，唐三藏，观世音，基于三味真火的快速三维钛
  箍棒提取算法，炼金术学报，已录用(EI).


 \end{enumerate}

 \section*{目前在审文章}

 \begin{enumerate}
   
 \item Harry Potter, A Fast Algorithm for 3-D Inductance
   Extraction Based on Investigation of Open-Magic
   Current, International Conference on Simulation of
   Alchemy Processes and Devices, 2005.

 \end{enumerate}
