\chapter{需求规格说明} % 列出目标、主要功能、性能
\label{cha:require}

\section{目标和性能}
\label{sec:reqTarget}

简单地说，系统的目标是实现一个基于隐私保护的个性化搜索系统，提供良好的用户交互界面，保证较好的性能、安全和健壮性。

目标的细节如下：
\begin{compactitem}
\item
系统在实现个性化搜索的基础上，重视隐私保护的实现。通过多种不同方式，不同层次的隐私保护机制，使得隐私保护的实现尽量少地影响个性化搜索的质量。
\item
系统基于B/S架构实现，同时提供用户相应的浏览器插件，以进行更强功能的操作和更方便的配置。
用户界面设计在友好简洁实用的基础上，进行一定的美化。
\item
系统保证较好的性能。在功能设计和架构设计中就考虑性能，保证较高的个性化搜索性能，同时保证隐私保护也不会对性能带来太大影响。
\item
保证较好的安全和健壮性。主要通过应用已有的像SSL之类的安全协议，以及设计健壮的架构和控制程序质量来保证。
\end{compactitem}

性能是一个搜索系统相当重要的因素。本系统关注于隐私保护和个性化搜索，并不想独立地从基础开始去实现一个完整的搜索系统，
它是在已经存在的搜索引擎的基础上实现的， 比如利用Google
API去访问Google的搜索服务，取得搜索结果。所以这部分的性能由被使用的搜索引擎决定。

本系统的性能主要体现在个性化信息收集、树状模型的建立、搜索页面的分类和二次重新排序。
同时，对于个性化信息的网络传输也是影响系统性能的一个因素。
而在这些方面，系统需从功能设计阶段就进行考虑权衡，把性能作为一个重要要素，使最后实现的系统性能尽量的高。


\section{功能描述}
\label{sec:reqFunction}

系统的功能主要包括：

\begin{itemize}
\item
系统从用户个性化信息相关的多个数据来源，提取个性化信息，进行一定的泛化和抽象，
建立层次化的树型结构模型，把个性化信息按照其抽象程度组织起来，并由此对用户隐私进行量化。
在树型结构模型建立之后，系统仍实时地自适应地根据最新的用户个性化信息对模型进行调整。

用户个性化数据的收集常分为隐式和显式两种\cite{ChenChun02}，本系统主要通过隐式方式收集，并提供少数几个可供用户显式配置的参数。
隐私量化基于这样一种思考：越是抽象的东西其包含的隐私程度越小\cite{YaboYu07}。这样用户的隐私将被分为若干个级别，
同时也提供更精确的数值化的隐私程度。用户可以根据自身的需要，选择或设置不同的隐私程度，
以获得不同层次的个性化服务。

另外，数据来源包括用户访问历史记录\cite{Speretta04}，用户收藏（包括网上文摘，如CSDN，delicious等），
搜索时提供的关键词，以及对搜索结果的点击，并且这些数据来源是可配置的。
\item
系统提供用户可配置的基于关键词过滤另一重隐私保护机制，保证一些敏感的词汇不会泄漏。
关键词分为两种，一种是可以保存在客户端的树型结构模型中，但不会发送给服务器；而另一种在客户端也不保存。
用户可以添加或删除关键词。
\item
系统根据用户个性化信息，对一般的Web搜索结果（如Google返回的结果）进行重排序。这种排序首先在服务器端进行，然后再客户端进行第二次的重排序。
因为为了保护隐私，客户端保存的用户个性化信息往往比发给服务器的要详细得多；而服务器进行的排序的页面却比客户端要多得多，
因为由于网络、性能等原因，客户端不可能在收到所有服务器端页面之后再进行排序，而只能对一部分页面，比如20页进行更精确的重排。
\item
提供用户一个良好的交互界面。用户通过Web浏览器进行搜索操作。并且以浏览器插件的形式，提供用户配置界面。
\item
为了简化用户配置，系统对所有的配置信息，根据一般用户的普遍状况设置默认值。这种默认值不是固定的，
系统会定期调整默认值，以更好地适应更多的用户。用户可以选择实时更新默认值，也可以选择固定不变。
\end{itemize}
